《全能住宅改造王》不播了！蓋房多2700萬扯出官司內幕

▲《全能住宅改造王》陪伴觀眾走過近15年的時光。

日本綜藝節目《全能住宅改造王》2002年開播，由電視台選出需要改造房子的家庭，並委託建築設計師以最低價方式，將舊屋改造成舒適新居，節目播出14年來深受觀眾喜愛。不料，製作單位原決定在2017年1月要改版，卻在27日即將播出第2季最後一集時宣布「不再播出」。

據《東京體育報》報導，《全能住宅改造王》過去曾改造過許多破舊房子，不過這之中卻也因裝修費屢爆出問題、甚至鬧到法院。該節目2014年7月曾接到過一起訴訟，當初建商原定裝修費用是日幣2200萬日幣（約新台幣626萬元），不過後來在裝修過程中卻硬生生追加了日幣2700萬元（約新台幣769萬元）。

電視台相關人士指出，雖然新聞沒有報導，但的確有聽過這起訴訟案件，並爆料該節目製作單位每年都被削減製作預算，已經無力負擔高達2900萬日幣（約新台幣826萬元）的訴訟賠償費用，可能是因此才會決定結束節目。

不過，《全》節目製作單位卻表示，真正的原因是因為自從2011年遭逢東日本大地震後，許多建商都前往東北協助賑災重建了，再加上日本2020年即將舉辦奧運，需要建築人力幫忙興建奧運建築，節目找不到能夠配合的建商，多方考量後才會決定作罷。